美斯新紀錄誕生！西甲連續46場保持不敗

「美斯狀態正佳！」週五的西班牙《每日體育報》再次將美斯推上封面，該報指出了一個重要的數據，那就是美斯在西甲已經連續46場比賽沒輸波了，這是一個歷史性的數據，而隨著國際比賽日的結束，美斯希望能繼續擴大自己的不敗狀態。

美斯上次在西甲輸波還是在2017年4月，他們在作客0比2不敵馬拉加。美斯在西甲46場不敗，也是西甲球員第四長的不敗紀錄，僅次於恩尼斯達的55場不敗（2010-2011）、布達堅奴的50場不敗（1988-89）以及琴多的47場不敗（1988-89）。

巴塞接下去的對手是皇家蘇斯達。美斯對陣這支球隊感覺很好，他曾在20場比賽中15次攻破皇家蘇斯達的大門，而且只有2場比賽中他的入球未能給比賽帶來分數。值得一提的是，C.朗拿度也是15次攻破皇家蘇斯達的大門。最近幾個賽季，美斯一直都是皇家蘇斯達最頭痛的人，最近4場對皇家蘇斯達的比賽，美斯在3場比賽中有入球。

《每日體育報》還指出，如今美斯獲得了巴塞更衣室更大的尊重與更高的推崇。而他在賽季初的一番演講，讓他在巴塞隊內的地位進一步上升。

這個賽季，美斯戴上了巴塞的隊長臂章，在巴塞贏下甘伯杯冠軍後，美斯罕見地接受了採訪，他一改以往的羞澀和內斂，展現了自己的霸氣和雄心，發誓要在新賽季為巴塞贏得歐聯獎盃。「對我來說，成為隊長這是一種驕傲，在這個賽季，我們打造了一支強大的陣容，這些新援會給我們很大的幫助。上季，我們贏得了聯賽和西班牙盃冠軍，但我們在歐聯經歷了挫折，特別是被淘汰的方式讓我們心痛。現在，我們會盡一切努力讓這座美妙的獎盃回到魯營。加油巴塞，加油加泰羅尼亞！」
31歲的美斯更加成熟了，他成為了球隊真正的領袖，而這個賽季，他也不允許球隊在歐聯中再失敗了。（伊雲）

上季，我們贏得了聯賽和西班牙盃冠軍

但人地歐聯亞軍已經勁過你

唔計世界盃

唔計歐聯

個人不敗

咁勁,點解金球3甲不入?

唔計下年美洲盃